土木工程畢業生搵工討論區

聽人講政府同埋d大consultant都開始in人啦
我希望大家討論下要準備d咩 有咩心得
同埋大家如果收到interview/written test/offer 請填下下面份問卷比大家了解番個行情係點

問卷

Results

留名

今屆畢業生？

今年grad?

Year3 lm

Final year 留名

year3 lm

聽人講AECOM structure 已經出左通知

Lm

有無人做完AA apt or 收到CEG interview?

hd仔受唔受

CEG出左interview

GEG出咗interview

有無人去左AECOM 個interview

咩discipline?

Geo

Aecom 又出左interview

我仲未收到

咩department?報左水仲未有in

我都係報左水 無聲氣😭

推推先

純粹想出嚟揾工讀Msc定Mphli 好

Msc for sure sosad

civil我屌你老母臭閪

唔洗驚，我都無

HD仔有冇前途?

乜仲有公司請人架？

同問 求推

做WS

入政府

Yr3 lm

有無知AECOM second in 會問咩

Aecom今年係咪唔請人報左2個幾月都無消息

仲邊有飯開呀

三跑就黎搞掂，大東北大西北又去唔到，政府比的顧問錢又年年減

有得走就好走

Final year留名

應該開始陸續in?

一月都已經in緊

利伸：收唔到

AECOM成日都請人WO

利申:員工

我都係

有得in啲人係咩成績

一月first in
Second in 都出左email

最少 GDP 3.1-3.3

除左撈平行之外無其他生存技能

有無人係讀完土木但做其他工？

近呢幾年少 最多10-20%
做紀律部隊/一般既MT 多

有無人好似我咁
當civil係水泡

應該好少 除非好討厭呢科

中學無讀過phy m1m2
完全無數底入黎讀 果時見依行輕香

做INTERN有冇好介紹
YR3要搵工

Intern睇命水 睇個大佬比唔比野你做

所以報哂就岩

新一份施政報告宣布落實興建中九龍幹線項目後，路政署隨即於今年8月展開位於油麻地的前期工程，拆卸區內多個地標式建築物，包括有近60年歷史的油麻地多層停車場大樓、中外知名的玉器市場及油麻地專科診所新翼，工程為期長達83個月。據政府消息人士早前透露，中九龍幹線料今年底正式動工，估計2025年才能通車。

轉行未

好過無job 做

未

一年成四五百個行得scheme a嘅畢業生
中九龍收到幾多個丫

咪玩啦，啲數計曬啦。
黎緊得contract admin, contractor 可以做尼單project.

啲rss 應該會用番高鐵沙中啲人。

我諗呢單job 可以吊到命掛

上年諗住civil收收地皮，所以去左大樓mc做grad e，而家好想轉番去civil

大樓係咪Chur d

《蘋果》早前揭發同時為政府及新世界擔任顧問的奧雅納在橫洲的私人住宅項目偷用政府限制資料，最終發展局罰奧雅納「停賽」禁入標顧問合約3個月。停賽期明日（2月6日）屆滿，不過原來政府只罰奧雅納在一類合約停賽，《蘋果》調查發現，政府在12月向奧雅納批出一份價值近千萬的服務合約，而且奧雅納亦以分判顧問身份繼續競逐政府建築顧問工作；有立法會議員批評當局的懲處對大型顧問公司毫無阻嚇力。

除了奧雅納，政府早前透露正調查10宗工程顧問偷用政府限制資料的個案，不過至今未有結果。涉事的顧問公司包括署理發展局局長馬紹祥曾任高層的艾奕康（AECOM），在主要對手奧雅納罰停入標的過去3個月，艾奕康已奪得最少價值5,000萬的合約。發展局指馬紹祥無參與調查，但仍拒交代調查進度。

我個盤細唔算chur，但係日常工作好撚悶，過左大針板層層一樣樣，同埋要夾e&m同builder野好煩，唔似civil work咁civil話曬事
同埋公司行civil scheme，有d怪，唔敢開scheme住，驚最后唔夠料去考就柯撚

未行scheme 緊係轉啦

我就係想轉但係d cv冇回音

報左邊幾間？

Up得出大個幾間civil mc都報曬喇，係冇報中字頭個d

個d未deadline 應該要三月先會有消息

Year 3 civil intern 可以喺邊到易D搵?

一係透過學校sd 一係識人
自己sd好多時石沉大海
10間得1-2間應你

有無知AECOM written test問左咩

推

路過留名學野

Aecom有朋友做緊話近排先炒人減開支
以家又請人想點

幫推

Scheme A 一半政府出 你就知點解請grad E

咁快沉左

唔好讀啦 快啲轉行
利申： year3苦主

讀咩好呀？苦惱緊既基礎工程仔 又有少少想去舞台設計...

yr4無interview表示同意

Ch2m 連interview 都無就reject左我

hr一睇你相貌堂堂就知唔係client就arup,aecom啦

無報政府同發展商
2A in左 但覺得in得好差 無機會了

大家有offer 未？

仲未有

聽人講AECOM 三月頭出offer

Civil, Structural, Geotechnical呢三個大家點睇

structural geo考到牌做埋RSE RGE就fatfat

做RSE RGE 有實力之餘仲要識人

Build king 出左interview

讀緊civil個d 好諗定轉邊行
利申：做緊本行3年

若要生活好 咪撚讀civil
番左半年工 發覺生活已經離我愈來愈遠

冇收到電話. ..

巴打星期二in?

星期四

好似幾高人工

x昌依間main con係咪好西？
利申：出年intern會去果度做

準備執粒喇喎間野

做intern 就是但啦

Btw RSE 有civil 牌都得 唔一定要structure 牌 好似係

係civil
我好多同學都有interview
可能分幾round 未到你姐

出年可能已經執9咗啦

wtf 其他人抽到x門 法國佬 x利
屌 4月拎佢5k scholarship 會唔會凍過水ga

祝你好運

好撚彩係煙腸 grad job就仆街啦

巴打咩U？

紅磚

有無已經有offer

有無人已經有offer

聽聞個市淡左？
留名睇下工程今年咩環境

利申：師兄 上兩年個屆畢業
師弟加油

當年我都係拎左x門scholarship
跟住intern迫住入去做左3個月鴨仔
喊出黎 有得揀過寧願唔拎佢個5千

法國佬ok架 夠專 唔驚無project

咩係鴨仔？

如果無記錯
Paul y今年個價低咗
recruitment talk聽返黎

巴打幾時申請？
同埋email報名係咪唔會出acknowledgment?

Basic Salary $19k
5% site allowance

我隨便叫姐 post係trainee 但我覺得係根本係做鴨仔

做緊
點鴨仔

我個陣佢好似開最低工資多一兩蚊
慘在工時極長同工作量極多
學野角度黎講ok
但感覺就係比人搵笨

建築界既朋友 可唔可以幫我做份問卷

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

小弟做既FYP係關於以AHP既方去搵安全主任所需既才能同技能。
希望你地可以幫我做份問卷，份問卷需要你地既卡片，可能你地會卻步，但我保證完成Project後，刪哂你地既個人資料！！否則我被皇天擊殺，落地獄！！！！ 希望你地可以幫我！！！！！

中文版：

英文版：

問卷可能有1999既地方 歡迎各位怒屌／問！！

依家我都係得35一個鐘
做下啲好簡單嘅工作

有得簡千奇唔好入AXXXX

有最低工資已經好好
Intern 大部分都係比5-6k

點解咁講

唔識安全野 不過幫推

煙腸竟然有野學

咁多間structural consulting firms 大家會點排？
e.g. 3A2M, WSP|PB, CMW...

CMW應該係學野最多 如果頂得順

CIVIL呢行就收皮架啦 夕陽行業
freshgrad 有得走好走

可以走去邊

轉做Audit la, 個個入得，入到Big4得第一年人工低過Civil. 工時入到好team 重少過consultant

利申：做緊第三年地盤佬。。。

Audit識人收3am
仲要上強國做audit兼聽講要陪飲酒

(頭盔：可能只係我fd 果間）

睇team la, 我有frd 平時收6點，真係睇team
但人工升得快好多，考牌又易好多

搵唔到工嘅話諗住轉audit

CMW
OT有補水
暫時都冇聽過第二間OT有得補

不過眼見好多師兄都準時收工, 朝九晚七
有啲星期四五放工仲要返PTD

唔係要讀ACC先入得既咩?
CIVIL都得?

咩degree 都得，唔係acc 佢會叫你讀個conversion 先返工，好多唔係ACC 底入嫁

Push

有冇料分享下呀civil仔們

AECOM 話8號出offer

你都幾快手😂

好緊張

Same

aecom好撚驚
叫我呢幾日點捱

出rejection 點算😭

仲有三日

政府請assistant civil engineer wor

AE 係比完左scheme A個d人 同埋通常係請番自己d Grad E先 街外人入AE難過入E

但好吸引喎

政府工幾時唔吸引

巴打你公司夠吸引啦 得閒到要搵寵物黎打發時間
你上年有無報E呀

我都想入EMSD做E仔
但佢都冇開位

等下啦 有工係手係唔同d
同我地fg求工開scheme唔同
而且 聽講政府都特別鍾意請你地

協興出左interview

好彩呢兩日學校忙到嘔
變咗無乜時間驚 😂

Written 先岩 Sor

Pish

中國建築出左interview

AECOM 快d出

巴打都等緊

會唔會聽日先出呢

其實佢係話8-10嘅

唯有慢慢等下

我都記得8-10
係自己一廂情願諗住8號 jeh
要我等到星期五(仲要reject嗰下)真係想死

等左成日 乜都無

真係乜都無

一廂情願

唯有慢慢等

巴打你咩discipline

唔一樣, mep

有無offer

今日出左喇 有人waitlist緊 暫時無frd dq左

今日又要係到等

唔通要等聽日

你未收到aexxx email咩??

Waitlist 競爭太大

都好過reject巴打

起碼要等到7月8月 先

[ff] cedd同geo既grad e其實幾多月會有結果

D人話5月尾
利申無報

咁遲

3-4月

有冇人仲未收到AXXXM email?

聽聞宜家得有offer同waitlist分

等政府出offer 咁應該有人空番d位出黎

佢話要等到下星期3

下星期三係aexxx再有通知

水department 未出到

有無人in過發展商

swire written test failed

有諗過做ENGINEER, 但聽講OT到仆街. 所以都係去返做site.

係呀？我反而有朋友話好得閒，client 忙極都有譜

我而家有某公司叫我去in

巴打介唔介意講邊間

土木工程呢d垃圾科
出到黎都係乞食的

lm

岩喇岩喇

我就係見無人問，我先唔夠膽講
唔係swire 都係得幾間

巴打咩科

呢度唔係全部civil咩

喂阿哥，三跑年頭先開波咋喎，
既然你響未來返嚟，不如話我知你果陣個市咩環境

我當年純粹貪佢易入搏上u，結果入行9年走唔甩了…

人工奇高，因為你經常要一個月返30日，每日做12個鐘

巴打第一round?
考stl牌？

就畢業

Grad e
無諗到考牌咁長遠

巴打 我bs都係建築入黎望下咁

有冇巴打in過中國佬，知唔知會問咩 hr話係gp in

HD仲有冇前途可言

估緊你in邊間姐
Client黎講應該到panel in甚至in 完出埋offer
我估你係in地產商

政府幾時先出？

恆基？

哦，係掛
有咁多步？

有無巴打想做consultant?
細公司想請grad e
已經有20日大假利誘，但請極都請唔到人
個個都去晒大公司唔入細公司

個個都搏大公司
宜家開始有人報細ga la
你公司做咩先？structural? Geotechnical? Bridge? Tunnel? Foundation?
廿日大假係咪真係放到先

2.7請唔請

巴打有冇tg?
想了解更多
tg: h5128

同問

留telegram喇
Bridge consultant公司

行內人應該知道邊間

我4年前2.3都碌到入黎
不過而家咩環境就唔知

請留telegram

TG覆左你

巴打 有興趣
希望了解多d
TG: hkghker

你地會唔會開tg gp

Tg: nth1234

有冇多d details
Thx巴打

有興趣
tg:rf7325

Tg: SeafrontCurry

留左TG都覆左你地喇

睇完之後就明點解請唔到人sosad

年輕人你太年輕喇

太低人工？
Btw run bridge model 應該都好煩

當我無講過

留名
Tg: LiquidLucky

請唔請summer intern

本身讀POLY
讀MASTER既話出黎同DEGREE會有咩分別
考牌本身都好似唔洗MASTER

你係老闆會請個master定degree
考牌唔洗master

所以我想問樓主報hku master黎做咩

易啲考牌

為興趣

WOODY哥果然係勁

有興趣
tg:jackkh

有冇人知CEG grad e出左offer未

睇你條path想點行

考牌做到簽名個位就實戰最緊要
話知你讀到dr

2.3 都請咁等人洗?

你見過有人degree簽到名?
依度係香港 點會唔睇沙紙

見過

我-6有到去姐

有牌話知你係IVE GRAD
都可以簽名
不過得DEGREE無牌就唔得

你係一個行都未入既on9仔
識少少扮代表既資格都冇囉

係到抛書包 有牌理撚得你係hidip 呀！
想係呢行玩, rpe就夠啦 理撚你有冇學歷呀

hidip 邊有得charter... 個人夠料rpe已經夠玩. 睇你做咩job. 唔係做大樓rse 無咩必要

自己睇下舊果代啱啱開學會
阿豬阿狗都入黎做會員
Check member list咪知囉

HD 係幾十年前都可以考到牌 講緊poly 得hd個陣
簽唔簽到名睇你係咪RPE registered professional engineer 呢個係拎到MHKIE一年後就可以拎到

但簽圖入則就要搵 RSE (registered structural engineers)RGE (register geotechnical engineer)
有呢兩個title 通常都已經director 級

4年前等人用之餘同埋少d graduate
宜加唔等人用之餘 仲要咁多graduate 仲有一大班mphil phd 同ug 爭食
我諗隨時要3.2先入到

講緊宜家依代呀 咁鍾意同以前比

hidip想學人考牌你睇香港有幾多個 係到擾敵 想人地唔讀master同你爭咋 你睇宜家charter果啲 同埋學歷一定係令你考得最快嘅途徑 你無degree 等十鳩幾年都未撚考到呀 傻77

同我爭？
MHKIE RPE 咗啦
我坐緊個位, 你做夠30年都坐唔到呀

唔係我比job你做 你食塵啦 比我知你邊個 你以後唔洗係依行揾食呀 同我挽鞋都未夠班呀你

睇下點

連grad job都搵唔到既人竟然咁大口氣
User name 都柒過人 美國佬

政府快d岀 唔好比佢搞亂過市場

揾到唔通又同你講咩 美國佬統一天下是常識吧 要你香港跌就跌 升就升 你睇下你個名先 小學雞都無人有

又要講多次 hidip想學人考牌你睇香港有幾多個 係到擾敵 想人地唔讀master同你爭咋 你睇宜家charter果啲 同埋學歷一定係令你考得最快嘅途徑 你無degree 等十鳩幾年都未撚考到呀 傻77

見唔見到無degree要等十鳩幾年呀 柒頭有巴打問讀唔讀master好 咁讀到緊係讀埋佢 定你覺得叫佢唔好讀degree同master 叫佢做十鳩幾年野先考

此地無銀 地盤監工

最快考到呀 監工

媽呀好柒呀
你快d入返你老母個西到啦
美國佬
我畢業4年多d已經拎住個MHKIE, 駛撚master咩
On99咁
拎牌講背景架傻西 仲柒柒下

繼續吹囉 4年多啲

吹到你老豆係hkie chairman
within4年內考到呀嘛 咁樣會叻啲

我老豆係CY

容我公道請句
如果行scheme A 同 one take pass
真係4年考到

唔好教佢呀 巴打
因為我老豆係CY先考到架

巴打係咩牌？

有 但極少

有冇人講下 HKIA IN 成點? 事過境遷，你地果組點連接A點同B點? 係一條overground pipe or underground pipe (HDD 定傳統open trench)?

重點唔係點樣做個diversion，而係你係個discussion 中所demonstrate 出黎既soft skills黎決定要唔要你

我公司有7成grad e 1 take pass.... 其實你地知唔知其實個個都考ice.... 加油啦fg 們

tonygee?

JJ Gordon 都難搵工嗎?

Ice 你夠快既三年玩得 仲講HKIE個濕鳩passing rate 咩
Btw, Dse新一屆Ice 都要行四年

19年grad 要master

淨係知你開post扮女人

咁high dip仔咪姐係冇前途 由其是civil

如果入唔番degree 就唔好勉強行engineer 呢條路
競爭太大 做ws搵得仲多

我真係諗唔到civil hd仔唔入degree嘅話，點樣先可以搵到過4萬

做work supervisor 慢慢升上去 升到IOW你隨時發過做engineer

我同事都係今年考, 如果one take pass都係4年多少少

真係有工唔洗ot咩

有冇人有arup offer?
如果interview 之後兩個星期冇消息係咪已經收左皮？

大興大同 搵成點
一年難搵過一年

未通知都有機

上星期打過上Arup 問 hr話
今個星期收唔到通知 當unsuccessful
我個discipline 係geotech

瘋狂去面試但無回音

有冇structure既朋友3月4號in完有second in或者已經攞左offer

我想快d有offer 呢排仲要有勁多midterm assignment 有時真係唔想去面試

加油呀CONSULTANT既朋友!

Consultant 剩係得兩間A叫我去in 仲要 no offer

海港城果間A就收皮啦. 我識果埋堆GE都走晒去做Main Con.

Atkins 都收皮

因為HQ要抽好高%水, 根本就唔夠價做.
迫住員工要OT

灣仔某F乾收銀都係咁.

利申: 發夢聽到有人同我講

HQ係咩？

灣仔個間F都唔掂？

HQ = headquarter
佢地要係HK Branch賺既錢抽水, 咁姐係迫A記落Tender Sum 要高,如果唔係就倒蝕, 但係SUM高= 唔中, 姐係冇JOB做 / 做豬頭骨JOB

F就一向慘,因為都係比HQ抽水, 我都唔記我左幾多個%, 個朋友比人流放做ARE, 係SITE走仲要返OFFICE OT到7,8點, 仲要冇得CLAIM OT, 因為Project Sum唔夠Budget.

當大Firm要同細Firm搶JOB你就知咩事.
幾皮野出RGE, 出埋SSP 出埋DESIGN 入則, 你點估到某M CONSULTANT會同堆細FIRM搶....

再利申: 都係發夢聽到有人同我講

M Consultant 係黃竹坑定觀塘？

依行得2A

當禮金都唔掂時
大白象就完成曬 到時又有一批人入返個market

感覺有陣97到09年的問題

又可以睇考到牌既人扮冇牌。寧願減薪

又唔會咁誇張 宜加每年工程開支都講緊800-1000億

WS OT足pay又無所謂呀，我做IOW人工真係高過部份engineer

JJ Gordon都唔夠爭
我地點算

我interview 差掛

幫辦

想搭單問吓地質工程係香港前景如何, career path又係點

Geotechnical engineering? 定engineering geology?

Geologist ?!

Geologist 好似幾難考

Geotechnical Engineering
(小弟係北美讀書, 打算畢業之後係外國做一兩年再返香港)

我覺得一係你係外國考到牌先番hk
一係直接番hk行scheme training
Geotech 係香港主要做slope ELS多
外國應該做 mining 啦？

會係外國考牌
係外國應該唔係mining, 因為mining有mining engineering
做大型工程前期勘探, 研究地質結構之類
(tunneling, 起屋起橋)
好怕返到香港會乞食

GI 實有既 但tunnel 香港好似做得7788
要入AECOM 先可能掂到

但我讀rock engineering 有講過mining

mining嘅technical 嘢係識嘅, 知道點開礦, 挖幾深嗰d
但要係mining做上去就差d, mining engineer會讀好多cost analysis嗰類
有時間我都想take多d econ增值下

多謝巴打提點
btw如果想暑假係香港揾geotech 嘅internship有無話邊幾間比較好?

利申：有degree唔考牌

點先可以做到政府grad job?

乜都識
在technical 方面 過去四年讀過既野 全部都會抽黎考
仲有時事 政策要識

有degree唔考牌x2

Fugro 挑戰自我。

聽講mott mc 成team geo俾人搶走咗

mott mc

讀geo梗係入寶嘉做tunnel

aexxx搶

Dragage 好似只請 first hon

某M出左interview

九龍塘出咗2nd in未

Ws 唔洗ot ?
巴打你好離地wo

邊間

WCH果間好似開始咗一段時間

淨civil

fugro geo 其實以前都唔差
d人都願意教野 唔知宜家點

搵intern姐 又唔係搵grad job 是但啦
有offer先算

之前報過 唔洗in就有offer

Grad E 定intern ？今年？

出左interview /offer 大家幫幫手填下佢

問卷

Results

Intern 啱啱個暑假之嘛

咁易 早知都報

另一間M出左online assessment

都有6000個月

Mott Macdonald ?? 我收唔到

JJ Gordon 生日快樂

小弟今年考dse 嚟緊想讀engineering相關嘅科 最大興趣係土木工程 但又成日見到話工程係夕陽行業
搞到我都唔知揀唔揀eningeering好 求咁多位巴絲比啲意見我 我唔想行錯路

兩星期前已開始出
未聽過有人收到interview

考好DSE 先再㨂科啦

有轉行既心理準備

岩阿

其實我建議大家都唔好讀civil 啦
因為hd degree 一年幾百個人
十大基建又玩撚完
唔會再有咁多咁大既基建
你睇aecom依加係機場擺成400幾圍
但係好快就會少番人
以前加埋都係幾十圍
如果完哂d大基建真係收得皮
依加就話ive仔hd grad好彩既都搵到26-27k
但依加真係收收地皮
好多畢業都搵唔到/做垃圾工

今年degree grad
2月開始sd cv都未有interview係咪唔正常

另外想問下，前面巴打講四大既Audit係做咩野？

咁遲send

冇錢既話 唔知仲有冇興趣

GPA 幾多 同sd 左幾多間先

個陣12月考試 考完又聖誕又除夕，咁咪諗住過埋新年先send

十幾間啦我諗
但唔記得打gpa落cv, 公司應該唔知我Gpa
gpa唔高，second low

大main con consultant 大多數都set左 過3先有interview 除非你識人

補充一句
唔會話無工 無interview 不過要等到5-6月先可能有

係咪resume coverletter樣衰

唔得GPA係人都知咩事啦
如果set 左 GPA 過3 先有interview
好心既hr會打比你叫你update

前幾年SECOND LOW 都大把人搶住要
而家唔過3都無INTERVIEW

前幾年係因為expand先要請咁多人
但宜加工程consumption有少少回落或keep constant
所以宜加請人係fill 番d 流失

利申 9up

流失係因為乾收銀開個價西

係consultant 考到個牌先再諗點

請教下如果有d公司send左cv但仲未有interview, 好唔好隔一排再send?

隔一兩個月send一次

唔該巴扛 驚send太多會反感

不如你直接打hr問 收唔收到仲好

我想知入職大約咩價位 同埋入政府嘅話競爭大唔大？

Consultant 17-19k
Contractor 19-22k

政府不嬲都難 英文同interview 表現重要過GPA
Interview 問個d technical question 好難

應該冇問題掛cover letter, 因為英文老師有幫我睇過
同埋我啦係特登唔打GPA, 係唔知要打

有冇巴打in左chun wo

聽日in

知唔知group定個人

咁又係 佢仲要係鬼佬
但已經sd左 冇計

main con而家係咪好難入
intern做過consultant

未開始請姐

之前新昌career talk叫人1月send cv
而家3月尾都冇回音
不過本身都唔打算做新昌
個個話就執

有同學做 aecom ws2
得年半約
呢行睇黎係咁先

buildking 大家點睇

俊和真係好做?
定你諗住當拎經驗

點apply
jobsdb唔見有ad

好似in 左一批

in緊喇

Grad E Civil都有？

前排check HKIE個scheme A list唔見有佢份

好做 人工高

收到但冇份可以直接放棄？

邊間 如果出左interview 而你又shortlisted 佢會同你講將會有interview
如果佢都未出interview 可能都未開始揀人

新輝

新輝請咩人多 我都收唔到interview

巴打見成點

好勁

又咪係無offer

佢分批出interview 唔洗咁著急

師兄in team a定team b

Hd 讀唔讀得過
我曬銀時廢jer grad, 做緊水喉仔

有咩分別

team a個hr幾好人
team b就

報個陣都好似冇TEAM B報, 想比佢IN下都冇

想問一下報intern 通常幾耐先覆你

Send 左cv cover letter 比十幾廿間公司 兩星期都無人覆 係咪已經無望

利申 英國second year

通常hr 請完GE 先得閒請intern
應該4-5月會通知你

pish

Woody哥今日in邊間

新輝要點apply
jobsdb唔見有

有二判商更向《香港01》申冤，指路政署在工程期間，已知顧問公司奧雅納提出的新法填海設計有問題，礙於署方施壓，承建商「先要食死貓當自己手工不好，自費做修補。」二判慨嘆當初贏到分判合同時感到高興和自豪，但原來是惡夢的開始，現在要為工程設計失誤而受累，「可能要賠上自己創立的公司，更要負上一身債。」

《香港01》亦接獲署名「一個受委屈的判頭」的信件，警告人工島和海堤的飄移雖已減慢，但並不代表安全。他指工程顧問公司奧雅納（ARUP）將大量必須的預載工程取消，以避免海堤進一步例塌。惟判頭質疑預載工程包括加壓土堆等一系統工程，取消這些工程，海堤就不能達到預期的承載力，「我相信無一位真正專家夠膽保證那些鐵筒海堤已經達到正常的安全系數！」他指未來仍有大量的補救工程需跟進，更可能出現長期沉降，最終都要香港人白白以公帑找數。記者曾向奧雅納要求回應，惟事隔超過一個月亦未獲回覆。

佢有個網上system

官網點搵
google過唔知邊個係

個system 係2月28已經關左

deadline左喇啵

師兄 知唔知邊到仲有intern 報
真係好想做intern 識多d行內人 學多d野

我個陣都係自己一間間sd去問

Intern 學校nominate 你會易d
除非識人幫你
自己去搵其實都有d難度
上年自己寄左十幾間
得兩間搵我 一間有出offer

arup 執7左佢啦

Arup唔係話請開精英架咩
From 9 July 1970 by sir Ove Arup
"Obviously, to do work of quality, we must have people of quality."

精英都唔撚做佢啦.

有無ching有協興second in

我有

ching gpa好高？

唔過3真係要乞食

我尋日先收到call 佢應該仲打緊電話叫人second in

Grad job 定intern ?

[/quote]
Intern 學校nominate 你會易d
除非識人幫你
自己去搵其實都有d難度
上年自己寄左十幾間
得兩間搵我 一間有出offer[/quote]

我係英國讀 而我學校係出名報1 年placement 果d
Intern 完全無搞
所以我都只係可以係報上網search 果d

Grad job

咩科？

Civil

佢 email 寫 assistant engineer 係咪同 grad e 一樣?
定真係有分?

應該一樣

同求pt hd 讀唔讀得過

咁就好

有冇environmental做左協興written test 有interview ?

有冇vibro second in 既巴打?

聽講正苦出咗offer

CEG 定GEG?

Email定寄信？

政府唔係好遲出架咩

似放流料 政府邊有咁快

屌而家ae都要degree

留名睇行情

利申: 上年G

geg出左offer啦

我都係時候apply定AE

CEG 講到收咗16個港大

利申：都係聽人講 GEG識人有offer

今年咁快嘅

係咪fail左都會有email?

叫佢地快d decline private company 既offer

無geg offer
有D唔開心

之前housing有開geg 有無報？

無, 知道嗰陣已經dead咗
呢個低調過cedd個geg好多

想問下有色弱會唔會影響搵工

應該唔會

有冇人知
Maurice Lee & Associates Ltd. <----

有報 未有消息

上上個星期已經in緊好似係

咁都好d...
讀緊i大土木，我個班30人都唔夠已知最少有4個人有色弱仲要嚴重過我

唔影響搵工 但唔代表搵到工

有冇巴打有禮頓Return Offer?

pish
between 乜offer都冇

宜加好驚

淺過Arup(Structural) Grad E Written好多

housing 請to 都難過佢啦

唔知個ive 仔係連登見到自己份卷會點諗呢

巴打請唔請degree 利申structural 幾科都A+

Grad E工又搵唔到
HD既工又搵到
睇黎準備考試完做雙失

呢間正 有無巴打報名

見到個價我都笑左

有工番就已經偷笑啦

咁的價我轉行啦，仲做

廢青無工作技能

Q1 個diagram都畫唔到出黎
請我仲好

我諗佢連咩叫bending moment diagram 都未知

巴打要唔要intern

點解我間做地基 1年出一次B仔 仲要唔夠一個月人工
點睇 大公司

咁都間公司都有幾百個on9

年年都有4次b仔就緊係好啦
重點係b仔唔會保証你年年都有咁多
無錯，可能有公司一年岀過4次b仔
但唔代表年年有，間間有

工字不出頭
一出頭便是土

12~15
當civil係it狗啲近親

讀ive無可能唔識做呢份卷喎
有成4，5科都講緊stru野

我真係好好奇巴打當時係咩表情
請佢番黎計數

佢retake 果科會唔會就係structure

起碼3科要用sfd bmd
無可能唔識

利伸ive仔

幾年前grad我都仲記得呢d問題
當年搵工 interview 都俾人問類似問題

Btw 如果上要份卷係巴打出既
跟著你都係死路一條
Please calculation
中英文字都錯漏百出

sub con interview原來都係會問依d topic 依份會唔會簡單左少少 i大考試都唔會咁易啦 唔識條友會唔會係non-civil人

條問題太易，考試都難過呢條
利申i大

想知問咩

Pin support唔食m
Bmd果啲係internal m

張圖唔係畫左咩

FIX左HORIZONTAL FORCE,VERTICAL FORCE係到
除非你話B果到唔掂地姐
但唔掂地就唔STABLE架啦

有冇人in知Aurecon interview 問咩

想問如果真係想做工程、起野既job
大學學系應該揀咩
本來諗住土木但好似各巴打都話前景唔太好

有無諗過你問得唔好呢
我以為你講緊SUPPORT個位點解係PIN SUPPORT
而你講緊個MOMENT點拆

收唔到 巴打status果到寫咩架

有冇人收到Aurecon interview

有冇人有Atkins interview? 如果written test 之後三個星期冇消息係咪已經收左皮？😹😹😹

想問下黃竹坑同socam 比入邊間好

巴打幾時in??

下星期二

上星期in左，出左offer

巴打咩department?

Tunnel

唔使prepare太多 （係入面做緊）

好唔好做 知唔知interview 問咩

冇

Atkins好似一路IN一路出OFFER，巴打等in等左幾耐？

正苦出咗offer?

利申： waitlist

請唔請intern
自願做廉價奴工

FA=-FB?

有udl都可以答得出咁既答案
Fa=Fb

政府開始覆人啦咩？
我乜都無收到係咪已經無望

仲玩緊條問題

我唔係痴線架巴打好似係淨係諗緊overhanging span 既udl convert做moment而得出FA=-FB 利申: stl 垃圾 錯左唔好笑我

有時真係唔想同老母解釋咁多
"點解你讀civil會走去做泥土石頭嗰d關事既咩"
"乜water supplies都係土木工程黎架"
"你做嗰d泥土石頭會唔會行頭好窄架"
剩係識hea住答"關既關既/唔會既唔會既"
事實係我心諗家下咩年代, 有工開已經還神, 你估似你個年代咁易撈咩

就來讀完part time ive
跟住讀咩好？幾時報名？

轉行

讀上去邊間好

我心目中既排名
海外名校 MIT, imperial, oxbridge >>>>> HKU >>>>>UST ~ POLYU >>CITY > >THEi ~ RMIT topup

有冇巴打上年做過禮頓intern?

ive冇搵你去in aexxm ws2?

都要讀到先得架。。。。得個濕鳩HD

咁其實報哂就係 唔洗理好唔好收到offer先再諗

通常幾月開始🤔

自己讀書報名都要係度問 唔係問呀sir清楚d咩

Poly u speed 點睇🤔

有冇巴打知邊度有CPD Talk聽

正常 我都係

HKIE

讀咩先

有冇巴打聽過 yat ming civil

HD?

11k不如轉行啦
入呢行都係為錢姐

做文員都高人工過佢 又冇咁辛苦

土木
Btw,岩岩上Thei網睇，part time 入學year 3要讀4年

有開咩？

part time 4年差唔多啦

失業了

咁唯有rmit,2年8個月
Speed個網又搵唔到civil

+1

有intern係咪易搵啲

無分別

有冇人知政府intern有冇用？ 定係consultant intern 好D?
學校nom左我去wsd vacation trainee

做過dsd, 有咩特別野學到，只係得閒落下site睇下同睇人開會

consultant 好d
起馬你會知道consultant 係點做野
政府intern 無乜用

巴打GPA係咪好高
點樣先會nominated到

岩岩過3渣

咁如果之後想做consultant,
Contractor intern經驗又有冇用？

你同佢講 依家最大獲既人工島都係因為呢d泥土石頭咋
利申: 做緊泥土石頭

有少少但係唔多

無話唔得既 好多人都當intern=無經驗,要重新教過
但係做過consultant 去in consultant個陣d
如果當中做過/學過既野答得有紋有路 係會impressed 到個interviewer
做contractor呢方面係會輸少少 當唔代表一定會輸哂
大把人做contractor intern入到consultant

做緊大CONTRACTOR表示今年花紅小左成半
加埋上年呢個時間已經知有新人會黎
但今年無消息

岩岩HD畢業,完全無工作經驗係唔係淨係搵到works II 同AE 仲有無D咩職位可以send email去試下

揾唔到ws II

send左好多封email都係得in得1間,其他好多都要工作經驗

政府TO WS2

以家呢個年代仲有冇話CONSULTANT定CONTRACTOR 比較好?

因為以前好似係CONSULTANT好D

幫朋友問： 想問下ive hd grad, 但dse 中文同英文u，係咪好影響搵工

英文u 都grad到hd

中英U ! 高手

巴打公司仲請唔請人 final year 搵緊工，求面試機會

今年好似未有contractor 出左offer

認真幫人問
利申：我朋友真係唔係我

NewWorld Sanfield BuildKing 出左

等得政府你都餓死左

BuildKing出左啦咩？

政府WS II會唔會好難入到

出左

Buildking出幾多k?

有無22k

唔會

係唔係公務員事務局搵果D非公務員既工程監工,岩岩畢業乜都唔識

好似係

你都係問番你阿sir

好耐都未返過見D阿SIR

中國佬有消息未

D人話出左second in

垃圾去洗廁所算啦

痴線連俊和都唔in我...

收到rejection letter ?

聽人講係

Cm wong intern 係咪好chur? 學唔學到野？

係咪做，我可以比senior contact比你

可唔可以講多d cm wong既工作環境？

我想做geo果邊
佢下星期叫我interview

intern=正式員工
可以帶定睡袋

Intern都咁恐怖
佢仲叫我拎埋最低工資豁免信

好想做TO

TO要OT

唔係好得閒架咩
政府TO, 除左housing

唔知你講緊正苦 正苦就唔洗OT

做到仆街。有返工冇放工

Jj Gordon 揾到工未
有冇一兩份reject左比小弟

想問第一輪 時候 有無apt test 做過?
定只有written test + 1st in ???

已經冇人回覆
睇黎個個都已經有offer

Rge係一代傳一代咁濟
再唔係就師傅傳徒弟
除非你有堅人撐或係政府做，唔係唔會撐大個餅

Rse都無乜咁發，不過叫好過無

Bd 都ot到8，9呀好多🙈

短褲，人字拖，牙刷，睡袋係基本裝備
Chur到你暈所以學到很多

但返5日，人工又高，福利又好，簽到長約仲唔怕會失業

日日咁chur法會唔會猝死

會點chur 法

豬hi大學civil grad, 可唔可以上rse

等專家答

Chartered唔Chartered到都成問題. 仲講RSE

更正:
RMIT , Local U 係可以行Scheme A
THEI , 豬HI 係行唔到Scheme A

豬hi冇scheme
出黎都係做ae
有fd以前係豬hi讀完出黎
去啲細mc做 ae一路做，轉公司，而家升到pm

但係牌一定冇得考

title 呢D野浮雲黎姐..

成班9up
今年既cmw intern
收左9個ive仔
5屯4青

$5200個月
除左bl team其他都好hea
大部份日子準時6點3收工
intern唔會俾你跟太多野
好多ive師兄grad左入去做
亦好照顧啲師弟
講晒fyp點做
俾晒一大堆prog, excel你出數
present個陣點應付班19阿sir

留夜個啲係為左交fyp先留咁耐
因為有啲同學住好遠唔想第二朝又6點起身出門口
直頭留埋係office訓

ive仔去cmw做fyp絕對係好選擇

搵到錢買到樓結埋婚
理鳩你有冇牌啦
人人追求既野唔同

搵到錢買到樓結埋婚 <--成功定義 ?

識poly仔見到 offer 5000一個月
即刻比offer 5月頭confirm

個post都無人

幾時先有offer呀

有咩interiew啊巴打

而家報intern仲有冇機

in左唔少 但係全部都冇second in囉

D細公司 5月6月先開始行動 可以再等下

得張dip搵到咩工？

AE WS TO

比d信心自己 最遲7/8月一定有offer

希望係咁啦 其他巴打都要加油呀

有無人收到atkins 封email 叫你去apply tunnel and ground engineering team

有冇人有祥記馮祥offer?

巴打之前有冇in過？

無in過 問我有興趣報上面個team

TO係咩

好似之前有人reject左，所以再搵人in掛

Technical officer 政府

我想問保華係咪要返6日

Contractor 最少都番5.5日/長短周

返main con 工應該點著，
使唔使著安全鞋
第一日返先簽約，咩都唔知

巴打邊間先

佢會比水鞋你著住先

唔洗安全鞋啦 第一個都係介紹下 又唔洗落西

咁就casual 去 thanks

長褲就基本

第一日去總所簽約，比d乜9入職須知你，hr之後會帶你見一見個部門高層，聽完d廢話就去番自己個盤報到就會比帽，工衣工鞋你，跟住你大佬會比d圖你睇番幾日，一個月后就可以瘋狂ot btw邊個盤 ？

政府請Tech O
快d考

仲有冇intern可以報
報咗好多但係連interview都冇

慢慢等 可能考完試陸陸續續會call人interview

隔離post話禮頓岀左offer
有無人收到

冇收到... 唉

In完問過HR 佢話5月中至尾
但隔離話出左搞到好不安

唔同field 唔洗擔心

有無人知cn2m呢間公司係點

Ch2m ?

JJ Gordon係咪有offer
放一個比我得唔得

Yes

我都無

連meinhardt 都無in我

structure team in好多人

fg做緊人工島留名

現職正苦to poly pt grad
見咁難搵工都唔知出唔出得番黎

不了，搵過第間。
認真。

做緊TO就咪撚走喇

to要出番黎行scheme先考得牌
我見部分so可以做住考牌 仲考得番入政府

原來大興土木就係jj gordon...以前舊登都有睇你d post..因為我都係hd/asso

atal?

佢推爆左civil
但同我地一樣無offer

填:
睇:
小弟整左個網希望大家填下OFFER資料入去
不過第1次整, 應該好多甩漏, 見諒

都無offer想填都唔到

等到佛誕都無offer

今年搵工咁難
原來JJ GORDON 仲細我一年

無架啦
依家唯有再推爆civil佢
揾多啲人陪葬

大耳牛你宜加做緊咩？

土木工程(GRAD E)
中資公司(國務院直屬個隻中資)

Adore 我第一round 就出番黎

我個隻你應該唔會入到架WO (係唔識人既情況下)

今年真係堅淡，各大干收銀都人手過剩，大判就為左安置現有人手頭痕，仲邊有位收新仔

利申，現職某大判

學校nominate 你？

你間公司一個新人都無？

自己識人

你上年有乜offer?

有無得介紹埋我入去

俊和打黎問我in 唔in grad E
但係之前收到rejection letter

最緊要唔好入中國講玩

in啦 實有人reject俊_架

應誠左去

有冇話邊個division?

Grad E

咁搞笑 會唔佢係信和

yr3 lun仲未有intern

一係你就識人 依個時勢真係無咩可能自己揾

好似暫時未聽到有出offer

我都O左

有冇CVIIL 仔收到禮頓

隔離post 唔係話有咩

果日係 EE 果邊?

上星期出左喇喎

有offer既麻煩填下資料比巴打參考下

填:
睇: [/quote][/quote][/quote][/quote]
有offer 個啲快啲填，比要食2手飯嘅巴打參考

有offer既麻煩填下資料比巴打參考下

填:
睇:
有offer 個啲快啲填，比要食2手飯嘅巴打參考

有冇人報過新福港 有冇消息

我收到既風.
乾收銀命危中

報左 未有消息

中國佬仲未有消息？

邊間乾收銀

想問下HD FG出黎人工咩價位？
利申：唔係呢行 幫人問

其實係出12個月定13個月糧

Ch2m

好似2月尾就reject左我

大家有無興趣開個telegram 交流下

不嬲都少JOB.....

首先你要知佢點解少job.

不知........小弟係E&M, 在行, 已經密謀緊轉行......

你Ch2m?

不係....

有冇故仔聽

consultant出20k正唔正常
利申: 幫fd問

唔正常 邊間consultant 出手咁高

我fd唔肯講 淨係拎個offer黎串我

正常19k x13 or 20k x12~
我諗你個frd係meinhardt

19k x13+20k x12
咁計19k仲多annual pay

又或者做structural 份糧包埋OT

佢話淨計人工20k
冇計埋bonus果d

黎緊HD fg 見政府tot/to 有冇機？

hd唔洗旨意做再to degree大把人爭

要唔要有CAD 經驗?

咁濕濟 咁tot 呢 競爭大唔大？洗唔洗相關經驗？

OT做到傻

應該pba

留個tg 比我

Added

冇啦冇啦

今日收到Atkins interview 但撞左考試去唔到

應該m記無出咁高

要啦 基本野

tot係咩 to下一級叫cta喎

幾號number

有無人firm到3a2m pb幾k 幾個月

咩幾號no

[/

Tg group

atkins電話

我都無聽到 考緊試
佢有email比我

巴打你in咩stream?

Tunneling and ground

我指幾多年經驗?

咁又唔洗

你就唔洗
你以為呢D位 比freshgrad 報

知唔知係咪得反tunnel and ground 請人

佢話係

on9 識人fg做緊to
唔知唔好9up

隸屬國務院唔係得中國佬咩？
姐係做緊中國佬？

中國佬好似喎係喎 國企咋

中國佬好似唔係喎 國企咋

隸屬國務院就直接link左係中國佬

hi 中國佬

咁你地講緊果間中資公司即係中國佬定兩間野泥

等interview offer 等到心淡

hi 美國佬

真係唔大 極少 不過真係有個frd得左咁解

咁tot比較易入 panel問題係基本知識 sense泥

有frd做緊 同major 堅

認真,TO我都想做

邊間u先你

我果度好多poly

一年工作經驗
CITY出身
應該未夠料
我再做一兩年先去博下

建議你in左先 知道點in先

即管睇下

TO 都要經驗？
本身個位比hd fresh grad 做

無辦法

幾多手飯都要食

話時話,有做緊俊和既FD都收到REJECTION LETTER
但佢已經做緊
仲要唔係GRAD E

MINIMUM REQUIREMENT姐

佢做MT?

AE OR ABOVE咁啦

Aco比中五做Tim
政府不嬲學歷通漲
大把engineer 揸緊PhD

sor細路仔唔識野...
上面有巴打講咩TO嗰啲
平時聽人講話入政府做好撚難入嗰啲係咪就係哩隻？
利申degree yr3非hku

唔係civil bs grad去報TO/TOT是否不智

想讀part time BEng in Civil Engg.
有無介紹

如果係hku 我就agger
諗下4間u 每年加埋三百幾個
8成做番呢行都二百幾個工程師
做consultant 好多chartered 都係4皮幾 但ot到傻
入政府競爭有幾大應該唔洗講

比你講一講
唔想ot到傻係咪to扺屌啲

唔係吹奏TO
點解我講hku抵博你地係政府做就明
你覺得自己有料真係唔好做to
樓上講d野都係真 但無料又想hea下可以試
不過我係你就報左in左先
有offer先到你諗有無得做
加埋個市差差地 拎經驗又好 又唔洗錢

你至少做到SE先有4皮

我淨係知structural consultant 一日返15個鐘
人工仲低過to 又唔一定行到牌
大把人考6,7年都考唔再牌
你做to 7 年to 都差唔多30k 啦

你到30歲接受到同歲engineer當你狗咁點就ok
就算你點升職都係低級過佢地

最容易做到既post 個人覺得就係Assistant Resident Engineer ，過左3年scheme A training period後，唔使有牌，根據依家MPS 升幅，做多3至4年，人工就自然會過4萬，不過最麻煩係要續到contract 咁者

Yup

就算係出邊升到做ENGINEER,
班政府既就唔會點你?
係既一定要同我講下邊間公司咁正

其實做engine仲大壓力
政府果班日日比人投訴又要比市民 區議員屌
比人當狗咁撚果個係engine就真
係政府你做細起碼唔洗對街外人
不過出得黎行 預左要還 唔係點收pro grade人工

係 淨收first hon

4間u加埋邊止三百幾
Hku 同ust 都各百五啦
Poly又過百 City又50+
數埋咩rmit 果d一年成五百條友爭scheme a

Thanks bro

咁撚爽

啦,呢D咪高手LO

大把人30歲都未有牌啦
真係想知engineer 點當政府to 狗咁撚
to撚死你consultant 班engineer 就得

呢個要真係好勁先得WO

我比較想知你點R到ORDER

中國佬是咪尋日已經call晒

準備報high dip

再見了,新昌

係咪個個有offer啦
潛哂水既

有冇CIVIL人有禮頓 ??

幸運地食左n手飯

無offer

仲有冇咩Contractor請人

師兄Gpa 幾高?

過三咋

禮頓的offer 是咪放哂

準備向bad end 進發，故事設定

打錯，sor

唔知大大有沒咩公司可以介紹俾小弟apply

我自己都無offer

順手加埋 timliu1021

加埋我啦巴打 laumingg

chw123 thanks

myy1234 thanks

ncy1234

yr3 lun仲未有intern...
好驚要defer

唔會 好似有得番學校做research assistant 當intern

但係我send過email問負責intern個professor,
佢覆我冇既話要下年yr4 summer sem做, defer grad

學校無咩強國呀學校呀石屎廠呢d廢intern提供?

新昌interview問公司前景同欠薪問題會唔會有失大體

咁應該好多人要陪你defer

唔會 我問過

有2個...miss左冇報
唔知難搵成咁

佢地點答

解釋係暫時困難 相信會解決到 叫唔洗擔心 有危就有機 類似咁

Ericcccc lam

thxxxxxxx

lwc2005

麻煩晒

仲有 Kchanc

Thanks

escobarn

求入gp

求加入 tg group

求入group
tg jojo9308

求入
iamRR9

I大civil hd就grad 有fd in三跑落船做
返星期1-6 7至7 得18k係咪好低

法國佬？